美債ETF 買氣強強滾
2023-05-10
https://udn.com/news/story/123006/7156662?from=udn-relatednews_ch2
美國聯準會（Fed）如市場所料升息一碼，雖然主席鮑爾未鬆口今年降息的可能性，但受美國區域銀行危機影響，市場預估最快將在9月啟動降息。升息循環尾聲加上景氣衰退疑慮，拉升美債避險與投資需求，投資人提前卡位兼具避險、債息、資本利得空間的債券ETF。 根據CMoney、台灣集中保管結算所資料，今年以來原型債券ETF投資人數自14.8萬攀升至36.2萬，成長144%；ETF規模自1.2兆元擴增至1.4兆元新台幣，成長近19%。 如今升息循環已到尾聲，投資人抓緊時間進場布局，其中，提供波段交易機會的長天期美債商品中，以國泰20年美債ETF（00687B）成長速度最快，4月ETF規模成長48%至161億元、受益人數成長86%至1.1萬人。 至於同類型中，目前規模最大、受益人最多的仍是債券人氣王元大美債20年的801億元、受益人數11.4萬人，不過，在買氣熱烈下，又達到可募集額度上限，近期成長幅度明顯放緩、溢價幅度較高，投資人宜留意。 針對長天期美國公債成為近期大熱門的現象，國泰20年美債經理人鍾郁婕分析有三大因素，首先，美國公債被視為無風險資產，能最快反映基準利率變化；其次，美國公債違約率極低，在下半年經濟下行的風險中，避險效果最佳；最後，長天期債券因存續期間長，易受升、降息影響，特別是進入降息循環後，價格反彈幅度最大，因此也可作為波段操作的交易工具。 中信美國公債20年經理人張瓈尹指出，由於經濟下行風險壟罩市場，Fed也對銀行信貸品質及融資流動性表示擔憂，也將導致金融機構進一步收緊信貸供給，建議投資人可透過A級債券組合來抵禦，將70%資金布置在信用債ETF、30%資金入手美國長天期公債ETF，除可享息收、增加賺取資本利得的空間之外，更可達防禦效果。